女清潔工被控縱火表證不成立 官：片段無法證明有參與 唔好嘥我時間

27 歲前清潔工黃樂敏被控於 9 月 21 日「光復屯門」遊行期間縱火，案件今（17日）在粉嶺裁判法院續審。控方出示多段當日活動的新聞直播片段，但裁判官官認為片段無法證明被告有參與，控方亦沒有其他呈堂證據，裁判官陳炳宙庭上直指「唔好嘥我時間」，強調普通法不能只接納新聞片段作證據，最終裁定表面證據不成立。

裁判官表示，「縱火罪」檢控基礎不涉及教唆、串謀或計劃等行為，而控方提供的新聞影片根本完全不能證明被告有參與縱火，又不能證明影片真的就是案件所指的去年 9 月 21 日「光復屯門」縱火事件，因此認為控方的案情出現「真空點」。

裁判官又引用「七警案」判詞，指新聞片段的真確性雖然可由環境所證明，但另一判詞亦提及法庭首先要確認的並非影片真確性，而是影片與案件的關聯性。裁判官指出，控方在法庭確立影片的關聯性及真確性之前，便把影片用作證明被告在場的呈堂證據，只因為影片與控方證人即、下載片段的警員證供吻合，如同要求法官「因爲證人誠實所以判定證供真，或因為證供真所以判定證人誠實」，造成了一個「邏輯的惡性循環」。

裁判官強調，普通法一直不接納新聞報道作為呈堂證據，他引用一條《基本法》有關賽馬報道可作為呈堂證供的條文，認為正因平常做法不會接納新聞材料，才會以成文法特別列明賽馬報道的獨特做法。他指出，控方今次把報道當作呈堂證據的做法，與把 20、30年前的新聞剪報放上法庭沒差別，現今網上充斥着假新聞，為了保護香港市民的利益，普通法絕對不能接納這些新聞材料，故裁定表證不成立，被告獲撤控及無需答辯。

被告原於 9 月 29 日銅鑼灣舉行遊行期間，以珍珠奶茶擲向一名警長而被捕，其後警方懷疑她另涉於 9 月 21 日屯門舉行遊行期間縱火，兩項罪名最終均不成立。早前控方將被告背囊內檢獲的雷射筆及刀片呈堂，裁判官質疑本案處理的是縱火案，反問控方「呢啲呈堂做乜？」，控方當時承認未有關於縱火損毀的證據。

「其後警方懷疑她另涉於 9 月 21 日屯門舉行遊行期間縱火」

咁撚樣都得，下次又唔知屈邊個

連表證都不成立, 真係亂鳩咁告

偽進仔啲老屈功夫係咁上下

個官有備而黎， 準備曬口彈藥去屌鳩支共檢控

好少見表證不成立

唔係 佢係真法律撚only

淨係播直播片叫個官自由搵人

表證不成立係鳩告ge極致

//裁判官強調，普通法一直不接納新聞報道作為呈堂證據，他引用一條《基本法》有關賽馬報道可作為呈堂證供的條文，認為正因平常做法不會接納新聞材料，才會以成文法特別列明賽馬報道的獨特做法。他指出，控方今次把報道當作呈堂證據的做法，與把 20、30年前的新聞剪報放上法庭沒差別，現今網上充斥着假新聞，為了保護香港市民的利益，普通法絕對不能接納這些新聞材料，故裁定表證不成立，被告獲撤控及無需答辯。//

DQ 主任

正常官係用判案原則， 呢條友講埋上級法院案例， 你話事前冇諗過

法治本身就應該係咁

無證據亂咁屈仲成世界？

不過隔離post 真係有索帶都屈得入

留明

黃乜鬼
正常判案之嘛

粉嶺裁判法院，如果今次係蘇文隆審會點？

其實真係唔需要個官有咩政治信仰，就算少少傾向建制都OK
只要跟法治原則做野，其實99%既政治犯都唔會有罪
可惜香港有立場既官佔多

如果真係證據不足
放人問題喺邊？
純想了解一下

其實做法官應該要咁樣審,唔應該有立場

黃官✖️
跟程序判、唔加個人政治立場嘅官 ✔️

Common law本身就係睇上級案例
你up mud

都不成立啦呈堂片段連被告都確立唔到

無後果。遇到自己友就中

做得法官有準備好正常

你唔好打飛機得唔得

其實 d 片影緊乜？
個女工有無出過鏡？

可能「呈堂片段未能發現被告，顯示其處心積慮掩飾身份，本席宣判被告罪名成立。」🤨

咁重慘過遇見黃官，狗連反擊既機會都無

push

黑落想攪Lunch哥David
拉左佢返狗屋後拎條240p片話佢涉上年612
David直接回上年仲係港豬同屋企人一齊

屌警甴又老屈，被告嗰個唔死都一生孱

不過呢單case法治又彈返出來, 彈出彈入真係估你唔到

證人證供可信
片段與證人證供相符

推斷被告罪名成立 不准保釋等候上訴/ 保釋金$100,000

屌睇個官的名已經知點判 ON9

呢個世界無黃官架，得紅的尻官同正常依普通法判的官

其實大眾都唔係想要黃官，只係想要中立，無立場，跟証據同法律原則判的官

Push

佢同嚴一樣 一時正常一時釘

法庭就是講證據
而家就係往往證據不足，甚至乎生安白造嗰啲證據出嚟去告人
撞正呢啲證據為原則嘅法官，咁先至有機會真係法律對法律

佢諗左好耐睇晒案例先做表証成唔成立的裁決

咁梗係事前有諗過啦，唔駛幻想佢專登駁檢控

大家唔好誤會cctai系黃議員

只可以講 cctai系邏輯同常理既超級大擁躉

27歲竟然做清潔女工

法官有立場已經有問題，香港人係要一個中立嘅法庭

又一個黃官
推到佢比人停職

香港人擘大雙眼見證呢個濫捕鳩告時代係點開始

差最後一步就係將法官換哂紅官

三權合作大功告成

表證都冇呀屌

你噏乜撚
d判案原則咪就喺precedent度黎
唔係你以為邊個寫出黎

咁啲證據未達「毫無合理疑點」，點可以判被告有罪呢？

唔記得仲有律政師

魏晉 唔好浪費我時間 ok?

點解賽馬報道都有特別處理

本來法官係要咁樣判案

咁樣連dept of joke覆桌都覆唔到

其實黃唔黃都唔係重點 佢跟返規舉咁做野已經緊

濫捕濫告冇後果

27 歲 清潔工

點解普通法唔可以新聞片段作為呈堂證供?

有乜問題？

因為新聞可以好主觀？

咁樣駡啲狗同律政司
好快俾人調走

係

新聞報道作為呈堂證據
咁咪可以求其作假新聞就係證據

唔需要咩黃唔黃官
只需要揸正黎做，完全中立睇證據嘅好官

唔好話咩兩唔兩睇，香港嘅法律原則不嬲都係行“疑點利益歸於被告”，如果因為證人口供唔充份而判被告無罪，根本只係跟法律原則辦事，係冇問題的

Black block 之重要性

律政司決定檢控?

咩年代 仲職業歧視

ON9, CCTAI係鬼, 收共產黨錢, 屌港豬, 屌手足, 罪無可恕
就算投啱票, 而其他泛民都鬆撚左人, 都要屌, 熱狗就要屌

又係呢隻五毛，全部泛民出晒去阻國歌法，得熱狗乖乖坐定定投票仲好意思講 係度諗住大話講一百次變真理，當人係儍

有刀片證明佢有攻擊意圖
對社會做成重大影響
CCTV不能證明係當時人 同時不能證明不是當時人
判3年即時入獄

律政署刑事檢控專員

家陣鍾意告咗先，有無證據到時先算，如果係紅官可以慳返啲力搵證據，正接判終身

依D野多數辯方準備
當然, 控方理論上都要提供相關CASE LAW去協助個官判案

今時今日, 至少連登, 變得越來越反智
一有官判無罪 就話因為制裁發力乜乜乜
一有官判有罪 就話人係藍
陰謀論盞行 連DEEP STATE都搬出黎講

又係 wor

dq 主任屈過法官好多

客觀嚟講係冇兩睇
主觀先有

咪係囉心諗乜鳩叫皇冠

咪鬼學埋啲冇腦藍講嘢

唔好嘥我時間

理應係咁 不偏不倚
雖然好似唔應該咁講 但手足犯事 或 狗犯事
都好 都應該不偏不倚咁判
咁先係司法獨立

官唔需要黃， 跟本只要平等公正就夠

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

係咩夠證據判有罪果時咪又係屌狗官

有網民在9月29日發起全球「反極權」遊行，隨後演變成警民衝突，其中一名女清潔工涉將珍珠奶茶掟向警長，被控一項襲警罪。她今日（9日）在東區裁判法院承認控罪，被判罰款3000元。

2019年12月9日星期一

果3000蚊法庭點退返？？

邊條?

黑警：但我地人手多時間又多喔

佢以為係包龍升審案

律政屍一定上訴
法治死咗就係死咗